{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025652",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "초양도"
    },
    "text": "草陽島 (초양도)\\n\n慶尚南道>泗川市\\n\n慶尚南道泗川市の東西洞に位置する島は草陽島と呼ばれる。 島はほぼ円形で、中央部は浅い丘陵で畑になって耕作されている。 南西側には砂浜が形成され、村と漁港が位置しており、肋島漁港と向かい合っている。 残りの海岸は海食崖が発達した状態だ。 島の南東側を通る昌善三千浦大橋付近には閑麗海上公園休憩所と展望台がある。 草陽島という地名は草島から由来した。 草島は「九良島、深水島、草島、渚島」と共に小さな島々で構成されており、泗川の南の海に位置していると『新増』に記録されている。 『海東地図』では草形図と表記し、注記には草図と記録されている。 草陽島という地名は三千津で群馬を育てたことに由来したと伝えられている。 しかし、史料を見ると、すべて初図として記録されている。 これは草陽島という地名が歴史的な意味を表すのではなく、口伝を基盤とした名称であるためだ。 草陽島と関連した最初の記録は『朝鮮地形図』で確認できるが、草陽島という地名は単純に口伝から始まったものだったと言える。",
    "QA": [
        {
            "question": "草陽島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "草陽島は慶尚南道の泗川市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "草陽島はどのような形をしていますか？",
            "answer": "草陽島はほぼ円形の形をしています。"
        },
        {
            "question": "草陽島の中央部は何に利用されていますか？",
            "answer": "草陽島の中央部は浅い丘陵で畑になって耕作されています。"
        },
        {
            "question": "草陽島のどの方向に砂浜と漁港がありますか？",
            "answer": "草陽島の南西側に砂浜と漁港が位置しています。"
        },
        {
            "question": "草陽島の海岸の特徴は何ですか？",
            "answer": "草陽島の残りの海岸は海食崖が発達した状態です。"
        },
        {
            "question": "草陽島の近くにある観光スポットはありますか？",
            "answer": "草陽島の近くには昌善三千浦大橋付近に閑麗海上公園休憩所と展望台があります。"
        },
        {
            "question": "草陽島の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "草陽島という地名は草島から由来しています。"
        },
        {
            "question": "草陽島の地名の由来について伝えられている説はありますか？",
            "answer": "草陽島の地名の由来については、草陽島で群馬を育てたことに由来したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "草陽島の地名の由来は史料に基づいていますか？",
            "answer": "草陽島という地名は口伝を基盤とした名称であるため、史料には基づいていません。"
        },
        {
            "question": "草陽島に関連した最初の記録はどこで確認できますか？",
            "answer": "草陽島に関連した最初の記録は『朝鮮地形図』で確認できます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 337,
        "QA": 352
    }
}